浸大生跳樓亡 FB 遺言：唔好信一地兩檢 (2017.12.16)

浸大社會科學院四年級男生，二十五歲的熊家俊昨日早上於浸會大學教學及行政大樓高層，爬過矮牆跳樓自殺。他在臉書留下遺言：「千奇（祈）唔好信一地兩檢無跨境執法，再見各位！」

身為元配長子，與中國繼母互毆後搬出自住

據消息指，熊家俊原與父母及妹妹在黃大仙居住，母親因病去世後，父親再娶一名中國繼母，再誕一女；熊家俊曾因與繼母互相毆鬥被捕，之後搬離家中，於土瓜灣租房自住。

警察翻查閉路電視，發現熊家俊在浸會大學教學及行政大樓高層使用手機講電話，之後爬過矮牆跳樓自殺。

民陣副召集人鄭司律於臉書以「集體殉城的一代？」為題撰文，稱死者將遺言留給香港，而非家人朋友，「實在是很恐怖的一件事」，稱香港再無希望；可能有一些想移民但難以移民的人，或者無權選擇生活、投票、自己作主的人要以死來逃脫香港、作一了斷。鄭司律又稱，他不希望見證「集體殉城的一代」出現。

高登網民「燒香拜佛留口德」留言：「陳志全XXXX睇到咩係犧牲未？」獲三百多個網民讚好。網民「香城獨立」稱，「百姓以死相諫，奈何狗官視若無睹。一人之殆或輕於鴻毛，以死明志之心卻可昭日月。 烈士在天有靈，保佑全港與蝗國狗官百病纏身，不得善終！」

父親再娶一名中國繼母，再誕一女；熊家俊曾因與繼母互相毆鬥被捕，之後搬離家中，於土瓜灣租房自住。

中港婚姻
害撚死人

唔好信一地兩檢
當年

父母垃圾如此 下世投返個好人家

其實佢先係第一位死諫烈士

希望烈士死諫能喚醒呢班建制內既議員